傳5名港人逃抵台灣被扣留 香港保安局盼送返

傳5名港人逃抵台灣被扣留 香港保安局盼送返
最新更新：2020/09/14 16:16

（中央社記者張謙香港14日電）對於外傳台灣方面扣留了5名逃往當地的港人，香港保安局局長李家超今天表示，警方已就此向台方查詢，正等候回覆；但他又說，希望台方將5人送回香港，讓港府依法處理。

李家超在保安局網頁發文表示，注意到有新聞報導指5名港人稍早前經東沙島抵台被捕，至今已被扣押兩個月。對此，大陸委員會12日曾回應說，希望外界勿作不必要揣測，政府也不會針對個案加以說明。

他說，特別行政區政府沒有收到台方任何相關訊息，也未收到其家人求助；香港警方已向台方查詢有關情況，正等候回覆。

但他同時呼籲台方承擔打擊跨境犯罪的責任，若相關人士涉嫌在港犯罪，「不要窩藏罪犯」，希望台方依法處理涉事港人後，將他們送返香港，讓港府依法處理。

李家超並聲稱，自去年起，香港有居心叵測的人，包括政客，「默許、美化、支持、鼓勵暴力，又有人勾結外國勢力，做出危害國家安全的事」，不少人因此被捕及起訴。

李家超在文中也談及在深圳被扣留的12名港人。他重申，特區政府不希望外地司法管轄區干涉特區的執法，因此尊重不會干預其他司法管轄區的執法。

他說，對於12名港人涉嫌偷越中國國（邊）境犯罪，香港警方會與大陸機關繼續聯繫，了解案件發展，入境事務處也會與被捕人士的家人保持聯絡及跟進事件。（編輯：周慧盈）1090914

12蛇案續與內地聯繫 李家超：警向台查詢5港人被扣押情況
2020-09-14 14:32 列印 文字大小

保安局局長李家超今日表示，留意有新聞報道，指有5名港人兩個月前經東沙島抵達台灣被捕，已被扣押兩個月。在這方面，特區政府沒有收到台方任何信息，亦沒收到其家人求助。香港警方已向台方查詢有關情況，正等候回覆。

至於12名涉嫌企圖偷渡到台灣的港人，8月23日被廣東省海警截獲後，以涉嫌偷越國（邊）境犯罪被深圳公安刑事拘留一事，李家超指，會就案件繼續與內地聯繫，但表明不能干預當地執法。

李家超今日以「處理跨境犯罪的原則」為題，在保安局網頁撰文．重申任何人犯法，都要承擔法律責任。坦然面對，遠勝終身帶著畏罪潛逃的烙印。他表明，特區政府不希望外地司法管轄區干涉特區的執法，因此尊重並不會干預其他司法管轄區的執法。有關12名港人涉嫌偷越國（邊）境犯罪，香港警方會與內地機關繼續聯繫，了解案件的發展。入境處亦會與被捕人士的家人，保持聯絡及跟進事件。

李家超續指，留意有新聞報道，指有5名港人兩個月前經東沙島抵台被捕，已被扣押兩個月。在這方面，特區政府沒有收到台方任何信息，亦沒收到其家人求助。當局呼籲台方承擔打擊跨境犯罪的責任，如他們涉嫌在港犯罪，不要窩藏罪犯，希望台方依法處理涉事港人後，把他們送返香港，讓特區依法處理。香港警方已向台方查詢有關情況，正等候回覆。

在文章內，李家超指出，港府在處理涉及跨境犯罪的案件時，一直秉持3大原則：

1. 每個人不論身處任何一個司法管轄區，都要尊重當地法律，為自己的行為負責任，包括法律責任；

2. 每個司法管轄區按其法律處理違法行為，是公認的基本法律原則；以及

3. 任何港人在境外涉嫌違法，不論其背景，特區政府都會按實際情況，在尊重當地司法制度的原則下，為相關的香港居民提供可行協助。

李家超還提到，自去年開始，香港有居心叵測的人，包括政客，為了個人政治利益或目的，默許、美化、支持、鼓勵暴力，又有人勾結外國勢力，做出危害國家安全的事。更有人宣揚不須守法的意識，不少人因此以身試法，被拘捕及起訴。他再次重申，任何人犯法，都要承擔法律責任。坦然面對，遠勝終身帶著畏罪潛逃的烙印。

又唔見你肯交出同佳？

五潛逃港人傳在台灣被扣 李家超：台灣不要窩藏罪犯
2020/9/14 — 16:41

保安局局長李家超在保安局網頁發表文章，回應 12 港人嫌偷越國(邊)境犯罪，在深圳鹽田看守所被拘留，以及 5 名港人疑潛逃台灣後被扣押。李家超表示，至今未收到台灣任何信息，警方已向台灣查詢，呼籲若 5 名港人涉嫌在港犯罪，「台灣不要窩藏罪犯」。又重申任何人犯法都要承擔法律責任，「坦然面對，遠勝終身帶着畏罪潛逃的烙印。」

12 人在香港涉嫌與七宗案件有關

他指內地公安按照相互通報機制，在 8 月 28 日通報香港警方，於同月 23 日在內地水域拘捕 12 名港人涉非法入境。警方已通知家人，而入境處「協助在外香港居民求助小組」及駐粵辦與其家人聯絡，提供協助，包括解釋相關法律法規；如有藥物需要，可書面提出，由入境處轉達。

李家超指，今月 11 日其中一名家屬求助，希望取得關係證明以委託律師，入境處翌日上午已發出證明書，減省了一般需時 25 天的手續。香港警方會與內地機關繼續聯繫，了解案件發展，而入境處會與被捕人士的家人保持聯絡跟進。

李家超表示，根據資料該 12 人在香港涉嫌與七宗案件有關。其中 10 人分別因涉嫌製造或管有爆炸品、縱火、串謀傷人、暴動、襲警、管有攻擊性武器及管有工具可作非法用途等嚴重罪行被警方起訴，獲法庭保釋候審，不准離開香港。另外 1 人涉嫌違反《香港國安法》有關勾結外國或境外勢力危害國家安全罪，以及《刑事罪行條例》有關無牌管有彈藥罪，被警方拘捕後獲准保釋，交出旅遊證件，不准離境，需向警方報到，另外 1 人涉嫌製造或藏有爆炸品被警方通緝。 12人以不合法途徑離開香港，在內地水域被捕。

他指，深圳市公安局昨天已公報，8 月 23 日廣東海警查獲 12 名非法越境人士，正被公安局刑事拘留，清楚顯示案件正在偵辦，公安機關依法保障疑犯各項合法權益。

李家超：特區政府尊重並不會干預其他司法管轄區的執法

李家超又指，他留意隨有新聞報道，有 5 名港人兩個月前經東沙島抵台被捕，並被扣押兩個月，特區政府無收到台灣任何信息，亦無收到家人求助。李家超指，特區政府尊重並不會干預其他司法管轄區的執法，但呼籲「台方承擔打擊跨境犯罪的責任，如 5 名港人涉嫌在港犯罪，台灣不要窩藏罪犯」。他又促請台灣依法處理涉事港人後，把他們送返香港，讓特區依法處理，警方已向台方查詢正等候回覆。

李家超在文中表示，自去年開始，香港有政客等居心叵測的人，默許、美化、支持、鼓勵暴力；又有人勾結外國勢力，做出危害國家安全的事；更有人宣揚不須守法的意識，不少人因此以身試法，被拘捕及起訴。他重申任何人犯法，都要承擔法律責任，「坦然面對，遠勝終身帶着畏罪潛逃的烙印。」

呢條姓李既好似係被制裁既罪犯？
有咩資格係度廢up

仲撐爆料嘅出黎講兩句

爆料者害死人

台灣當局 已讀不回就ok

佳哥呢

你香港嘅法例唔代表台灣嘅法例，人哋唔需要聽你港共非法政權講，你自己陳同佳案都唔同人合作，而家要求人哋同你合作，限d啦⋯⋯

搵牧師代表5位手足: 心情到先再番香港囉

陸委會：不針對個案說明

盼港共送返陳同佳

送你老母共狗死全家

陳同佳逃抵香港大魚大肉

幾時制裁台灣

交返曾矮仔老豆條屍俾你就得，都係逃犯

又唔見大陸送返個12個人返嚟？

傳5名偷渡港人遭扣 陸委會：不針對個案說明
最新更新：2020/09/12 22:41

（中央社記者賴言曦台北12日電）媒體工作者鐘聖雄今天在臉書發文說，5名經東沙島偷渡來台的香港「反送中」抗爭者已被扣留近2個月。陸委會則回應，希望外界勿作不必要揣測，政府也不會針對個案加以說明。

大陸委員會今天晚間以書面形式應詢回應，對於外界流傳的各項訊息，陸委會認為或有其特定目的，對整個機制或個人可能造成傷害。政府對港人已設人道援助機制，符合條件者都會給予必要的人道援助。

馬惜珍條屍係咪都仲係台灣

牙佳殺完人肯走未

送佢地去英美便可
應該更安全
大陸都冇say

咁中共夫左果12人呢？

5名港人去左台灣
港共: 希望台方將5人送回香港，讓港府依法處理。

12名港人被支那捉走
港共: 特區政府不希望外地司法管轄區干涉特區的執法，因此尊重不會干預其他司法管轄區的執法。